民政署地區旅遊「蛇王大使」 開工拍拖激咀

每逢長假期，訪港旅客大增，多個旅遊旺區均人頭湧湧，其中土瓜灣更是內地旅行團的集中地，民政事務總署去年以高薪招聘「地區旅遊大使」，希望疏導區內旅客。但本報記者於長假期間，直擊大使遲到早退「Hea巡」，每日需上班逾5小時，有人只巡10分鐘便收隊，亦有人在當值期間用膳，甚至與情人街頭「激咀」。立法會議員斥該署監管不力，聘請「蛇王大使」浪費公帑。

每年的十一長假期，便有不少內地旅客蜂擁訪港，其中土瓜灣是內地旅行團的必到之處，當區民政事務處為改善旅行團人潮及旅遊巴違泊問題，於去年10月以時薪52元招聘地區旅遊大使，分別於中午12時至下午3時半及晚上6時至8時，到旅行團聚集熱點作勸喻工作，保持道路暢通。

究竟該些大使是否能發揮其效能？記者於今年十一長假期，一連5日到土瓜灣的各旅客熱點守候，只其中兩日看見身穿粉紅色背心制服的大使，在相關熱點現身。不過有關大使卻「蛇王」百態盡現。在10月2日的下午1時，兩男一女的年輕旅遊大使，手持俗稱大聲公的擴音器於崇安街及浙江街巡邏，期間有旅行團陸續聚集至附近商場及行人路，但該批大使卻未有按工作規定，向違泊的旅遊巴司機派發單張及向旅客作出勸喻，只「打卡」式拍下估計用作交差相片，巡查約10分鐘後，便返回位於九龍城政府合署內的九龍城區民政處。已脫去制服背心的3人於10分鐘後、約下午1時半步出，3人較原定要當值至3時半，提早了兩小時收工。

其中1男1女大使在離去途中不斷打情罵俏，情到濃時，更當街「激咀」，旁若無人，遊人為之側目。該對「情侶大使」之後到附近一間餐廳用膳近1小時，期間繼續攬攬錫錫，及後兩人乘搭往港島的巴士離去，當時只是下午3時，還未到達指定的3時半放工時間。

記者及後向民政總署反映大使的「蛇王」問題，於翌日即10月4日下午約12時半，1名年輕女大使及一名「媽媽級」大使從警車步出，由警察及交通督導員「護航」工作，向旅遊巴司機派發單張及用大聲公播出呼籲的錄音。另1名青年男大使則於下午1時才施施然現身，臨場才穿上制服開始工作。聯合行動約於1時半結束，兩名年輕男女大使巡至約兩時便脫下制服離去，至於該名同樣已脫去制服的「媽媽級」大使，則在崇安街一帶一邊玩手機一邊「巡邏」，約於2時半返回辦事處，3時便步出前往附近湊女放學。

按資料顯示，地區旅遊大使於2017至2018年度的預計支出為48萬元。根據今年1至2月區議會文件顯示，當時計劃於2月中旬增聘至30人，而現時共有25名大使以兼職形式聘用。立法會議員柯創盛直斥，有關大使計劃明顯「好心做壞事」，批評相關大使只拍照交差當巡邏，反映署方缺乏監管，旅遊大使「有等於冇」，最終會破壞香港旅遊形象。

九龍城民政處回覆指，每天均有相關大使到區內旅行團到訪熱點當值，只屬輔助性質，不具執法權力。而大使在執行職務時，須穿上制服及拍照記錄，該處會嚴肅處理大使涉嫌蛇王問題，而大使須於早上及下午當值，會獲安排用膳及休息時間。

踢爆筍工

正呀開工嘴嘴，下次扑埋都得啦

薩利亞

on9
佢地冇權力
憑乜野叫旅遊巴駛開唔好違泊
冇人識你wor

請人返來做呢個on9位嘅人仲on99
又冇監管

Source?

請埋啲mk仔既後果

高薪
$52

諗到呢個position嘅人真係好撚嘢

條女應該都幾大波

後入撞到屎勿啪啪聲都得啦，你睇個pat幾大

派幾隻馬長期去抄牌政府條數隨時仲有賺

東方日報

on居

派傳單有撚用呀

咁叫有權？

痴撚線，個百份記者跟人跟到成個痴漢咁

政府工縮影？！

個pat幾大

捕足5日 仲要狗仔隊式咁跟住人 痴撚線

個D選舉助理都係
hea做冇人理

唔抵得人hea做咩

番工本來就應該要係咁
係香港人先要鬥勤力博表現

其實你岩, 但人地收工時間係5點, 佢3點已經係茶記同打車輪,仲有接女放學

你回應下我好嗎

高過32.5

佢做緊 (政府統計處) 時薪訪問員2017

私人公司hea就理鳩得你, 而家納稅人出錢

係咁架喇

起底please

年輕人

當拍拖更

好撚奇呀

係郊外少D人既話.打埋野戰都仲得呀

原來有d咁既工

on9
擅離職守係正常返工表現？

呢D位應該都有70,80蚊一粒鍾

咁著數

呢d先係應有嘅工作態度

我碌鳩想旅行

請毒撚應該都係圍爐打機

返民政唔係咁架咩

平時office 冇人睇到啫

做政府工可以扑野咀咀,
但點解從來沒我份............

原來喺佢

呢幾條友係咪炒得

民政署唔係本身就咁hea咩

旅協青年大使計劃

52蚊per hr都叫高薪 ？pt係要做既野咁上下啦

C1記者去咗A1

CY手法
有任何問題就成立委員會調查
加幾個19位請人做on9野
就當解決左個問題

請唔請人

一早扑咗，冇人影到

拍拖更好難無事發生

唔講重以為八九十蚊一個鐘

上樑不正
屌啲基建幾百億都係咁射落海
幾百蚊益下學生咪算囉

2017仲好意思話52蚊/小時高薪
你報館用幾錢請part-time㗎?

兼職蛇王都俾人捉真係慘

鬼叫班死mk做政府兼職

傻傻地，好多政府部門都有蛇王，

幾隻五毛引導屌年輕人工作態度而唔係屌政府晒錢請人派傳單

捕足5日

條記者擺明眼紅人地有得蛇王又有女咀

分明有毒撚個女神比人溝左報串啦
講真，唔講都冇乜人知有呢個位

條女more

條女好似唔差

以為條仔係tb 嚟

退伍禮物

政府工不嬲呃飯食

屌你，放假時想去做pt

睇中女神，
跟人收工，
跟足五日，
發現有仔，
一怒之下，
擺上 A1

而家 d 九十後系列

52

所以咪忍唔住囉

lm

情景模擬

點偷拍都影到咁清楚
唔係做媒擺pose 去影既話講都唔信啦

事主覺得報料費仲好搵
所以出賣自己

原來班契弟係叫旅遊巴走
下次見到叫佢做野先
成日企定定唔知做乜柒

算高啦 萬寧m記得嗰39蚊添

Pacific coffee好似得36

有52蚊當免費食tea仲想點，咩都唔駛做

咁係咪$40或以上就叫高薪 ？
Outdoor仲要對住一車車蝗蟲無$70/hr都唔好話係高薪啦

52蚊都要俾樓上班廢老指指點點

特首林鄭月娥在《施政報告》提出，預計在2018至19財政年度增加公務員編制至少3%

屌

唔怪得唔夠人用

又要請班人返來管蛇王

跟住又要請多班人管呢班管蛇王人有冇蛇王

報紙佬心唸人手都唔洗用就有新聞報

其他講真無權力可以做咩?
咪又係行行企企

btw返工時間仲咁開心就肯定俾香港人屌la
我返得咁辛苦

係旅遊巴重災區附近返工
經常性出出入入幾年
認真一個都冇見過

$52要行街，要叫巴士老粗走，要叫蝗蟲守秩序
直頭叫低啦

尖東一個都無見過, D法輪功同青姦會成日阻住晒.

連登mode:你唔做 我做呀

政府工hea位呢d都算係一般姐

又係有人睇唔過眼/得罪人結果俾人報串啦

條女個pat都幾掂

呢班係撚公務員

係咪另一個男仔溝唔到個條女之後報串